[
    {
        "question": "La unidad de la dosis efectiva según el S.I. es",
        "answers": [
            "Sv",
            "C/kg",
            "Sv/s",
            "Rem/s"
        ],
        "correctAnswers": "Sv"
    },
    {
        "question": "Para dosimetría de película, ¿cuál de estas afirmaciones es incorrecta?",
        "answers": [
            "Son reutilizables",
            "Permite evaluación selectiva en campos mixtos",
            "Límite inferior de detección es demasiado alto",
            "Registro permanente"
        ],
        "correctAnswers": "Son reutilizables"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "La medida es el conjunto de operaciones experimentales que tiene por objeto determinar el valor de una magnitud",
            "La magnitud es el fenómeno que puede distinguirse cualitativamente y determinarse cuantitativamente",
            "La metrología es la parte de la ciencia que trata de las medidas"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas equivalencias es correcta?",
        "answers": [
            "1 rad = 0,01 Gy",
            "1 rad = 1 Sv",
            "1 rem = 1 Gy",
            "1 rem = 0,1 Sv"
        ],
        "correctAnswers": "1 rad = 0,01 Gy"
    },
    {
        "question": "La unidad de Dosis Equivalente según el S.I. es",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores",
            "rem",
            "Gy",
            "Sv/s"
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "question": "La unidad de la tasa de la exposición es",
        "answers": [
            "C/(kg·s)",
            "R",
            "C/kg",
            "Sv/s"
        ],
        "correctAnswers": "C/(kg·s)"
    },
    {
        "question": "La magnitud que expresa el daño biológico de la radiación es",
        "answers": [
            "Dosis equivalente",
            "Exposición",
            "Dosis absorbida",
            "Tasa de exposición"
        ],
        "correctAnswers": "Dosis equivalente"
    },
    {
        "question": "El LET",
        "answers": [
            "Todas las anteriores",
            "Energía depositada al atravesar una unidad de longitud",
            "Se mide en Julios/metro",
            "Es alta para partículas pesadas y baja para partículas ligeras"
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores"
    },
    {
        "question": "La dosis efectiva se mide en",
        "answers": [
            "Sv",
            "C/kg",
            "Gy",
            "rad"
        ],
        "correctAnswers": "Sv"
    },
    {
        "question": "Los resultados de la Dosimetría Personal son de utilidad para",
        "answers": [
            "Todas las anteriores",
            "Confirmar la correcta clasificación de las zonas radiológicas",
            "Verificar la idoneidad de las medidas de protección contra la radiación en los lugares de trabajo",
            "Detectar posibles cambios en las condiciones radiológicas de trabajo"
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores"
    },
    {
        "question": "Las magnitudes de protección radiológica",
        "answers": [
            "Todas las anteriores",
            "Incluyen entre otras la dosis efectiva y equivalente",
            "Permiten evaluar los posibles riesgos de la exposición de las radiaciones ionizantes",
            "Permiten evaluar los posibles efectos biológicos debidos a la exposición de las radiaciones ionizantes"
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores"
    },
    {
        "question": "Se usan materiales termoluminiscentes porque",
        "answers": [
            "La luz emitida al ser calentado es proporcional a la dosis de radiación absorbida",
            "Son detectores inmediatos",
            "Son detectores de ionización gaseosa",
            "Ninguna es correcta"
        ],
        "correctAnswers": "La luz emitida al ser calentado es proporcional a la dosis de radiación absorbida"
    },
    {
        "question": "La dosis absorbida",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Es la más utilizada",
            "Se mide en Gy",
            "Es la energía depositada sobre el cuerpo radiado por unidad de masa"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
    {
        "question": "La unidad de la tasa de dosis equivalente es:",
        "answers": [
            "mSv/s",
            "mSv",
            "C/kg",
            "mGy/s"
        ],
        "correctAnswers": "mSv/s"
    },
    {
        "question": "La exposición se mide en",
        "answers": [
            "C/kg",
            "rad",
            "Sv",
            "rem"
        ],
        "correctAnswers": "C/kg"
    },
    {
        "question": "La dosis absorbida se mide en",
        "answers": [
            "Gy",
            "Sv",
            "rem",
            "Julios"
        ],
        "correctAnswers": "Gy"
    },
    {
        "question": "La tasa de dosis efectiva es",
        "answers": [
            "La dosis por unidad de tiempo",
            "La unidad de la tasa de dosis efectiva es J/kg",
            "La dosis por unidad de longitud",
            "La dosis equivalente por unidad de tiempo"
        ],
        "correctAnswers": "La dosis por unidad de tiempo"
    },
    {
        "question": "Tipos de dosimetría",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Ambiental",
            "Personal",
            "Área"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
    {
        "question": "La transferencia lineal de energía (LET)",
        "answers": [
            "Describe la deposición de energía de una partícula al atravesar linealmente un medio.",
            "Su valor es alto para los rayos X",
            "Ninguna de las anteriores es correcta",
            "Su unidad es Sv"
        ],
        "correctAnswers": "Describe la deposición de energía de una partícula al atravesar linealmente un medio."
    },
    {
        "question": "Las siglas de Comisión Internacional de Protección Radiológica son",
        "answers": [
            "ICRP",
            "CSN",
            "ICRU",
            "NCRP"
        ],
        "correctAnswers": "ICRP"
    },
    {
        "question": "¿En qué unidad de medida se cuantifica el daño biológico que ocasionan las radiaciones ionizantes?",
        "answers": [
            "Becquerelio (Bq).",
            "Gray (Gy).",
            "Julios (J).",
            "Sievert (Sv)."
        ],
        "correctAnswers": "Sievert (Sv)."
    },
    {
        "question": "¿La atenuación y la absorción son conceptos relacionados con...?",
        "answers": [
            "Dosis equivalente.",
            "Coeficiente de interacción con la materia.",
            "Kerma.",
            "Radiación ionizante."
        ],
        "correctAnswers": "Coeficiente de interacción con la materia."
    },
    {
        "question": "¿El concepto de Exposición...?",
        "answers": [
            "Se introdujo para permitir la comparación de cantidades de radiación suministradas por los tubos de rayos X.",
            "Es una unidad en el que los positrones se aceleran linealmente.",
            "Ninguna es verdadera.",
            "Se obtiene al dividir la carga resultante de la ionización producida por la masa de aire donde se produjo."
        ],
        "correctAnswers": "Se obtiene al dividir la carga resultante de la ionización producida por la masa de aire donde se produjo."
    },
    {
        "question": "¿Sv/h es el símbolo de una unidad de?",
        "answers": [
            "Exposición.",
            "Tasa de exposición.",
            "Tasa de dosis equivalente.",
            "Tasa de dosis absorbida."
        ],
        "correctAnswers": "Tasa de dosis equivalente."
    },
    {
        "question": "¿Con objeto de evaluar los efectos de las radiaciones ionizantes sobre la población, se utiliza la magnitud?",
        "answers": [
            "Dosis absorbida.",
            "Dosis efectiva.",
            "Tasa de exposición.",
            "Actividad."
        ],
        "correctAnswers": "Dosis efectiva."
    },
    {
        "question": "¿La unidad de dosis equivalente en el Sistema internacional es el?",
        "answers": [
            "Sievert.",
            "Curio.",
            "Rad.",
            "Gray."
        ],
        "correctAnswers": "Sievert."
    },
    {
        "question": "¿Una persona que estuviera 2 horas en un área donde la tasa de dosis es de 5 rem/h recibiría una dosis equivalente de?",
        "answers": [
            "1,0 Sv.",
            "10 Sv.",
            "1,0 Gy.",
            "0,10 Sv."
        ],
        "correctAnswers": "0,10 Sv."
    },
    {
        "question": "¿Hablando de rayos X, cuál de las siguientes equivalencias es la cierta?",
        "answers": [
            "1 R = 1 Gy = 1 rem = 10 mSv.",
            "1 R = 1 rad = 1 rem = 50 mSv.",
            "1 R = 1 rad = 1 rem = 1 Sv.",
            "1 R = 1 rad = 1 rem = 10 mSv."
        ],
        "correctAnswers": "1 R = 1 rad = 1 rem = 10 mSv."
    },
    {
        "question": "¿En radiología veterinaria, la dosis a optimizar es...?",
        "answers": [
            "La que puede recibir el operador, que será la mínima necesaria compatible con los requerimientos del receptor de imagen según especificaciones y características del equipo de rayos X para la obtención de la imagen más adecuada para el diagnóstico.",
            "La dosis a la entrada de la sala.",
            "La dosis superficie a la entrada del animal (DSE), de acuerdo con el RD 1976/1999.",
            "La dosis-área del animal, teniendo en cuenta los Niveles de Referencia de Dosis."
        ],
        "correctAnswers": "La que puede recibir el operador, que será la mínima necesaria compatible con los requerimientos del receptor de imagen según especificaciones y características del equipo de rayos X para la obtención de la imagen más adecuada para el diagnóstico."
    }
]
